\section{C’est dans la boite}


\subsection{Au rapport !}
Nos héros quittant Jebble son contacté par leur faction.

\subsubsection{Empire}
\begin{quotebox}
    \nameref{sec:garan-keggle}: Au rapport ! Comment avance vos recherches sur l’artefact ?
\end{quotebox}
Les joueurs racontent\ldots
\begin{quotebox}
    \nameref{sec:garan-keggle}: La "Boite de Jebble"\ldots Ca ne me dit rien ! Mais allez voir \nameref{sec:fane-peturri} sur \textbf{Muunilinst}, c’est un historien de l’Empire, ami de notre Empereur, il pourra certainement vous aider. Je vais le prévenir de votre visite et je vous transfère ses coordonnées.
\end{quotebox}

Les héros se rendent donc sur \textbf{Muunilinst} (normalement) et rencontrent \nameref{sec:fane-peturri}. Ce dernier les invite chez lui, leur offre le thé et les reçoient bien.
\begin{quotebox}
    \nameref{sec:fane-peturri}: Garan m’a prévenu de votre arrivée mais il ne m’a pas dit quel était le but de votre visite ? En quoi puis-je aider l’empire ?
\end{quotebox}
Les héros devraient donc lui parler de la fameuse boite de Jebble qui est en réalité \nameref{sec:oubliette-de-dreypa}.

\begin{quotebox}
    \nameref{sec:fane-peturri}: Il me semblait bien qu’il y avait un rapport entre l’oubliette et cette Boite ! Il y a quelques temps, suite à une réquisition d’oeuvres d’art pour le compte de l’empire, je suis tombé sur un enregistrement holo qui parlait de cette boite. D’après ce que disant l’enregistrement, mais il date maintenant de plusieurs mois, la \textbf{Boite de Jebble} se trouve sur le \nameref{sec:uhumele} un cargo qui verse dans le commerce et la contrebande de babiole diverses. Son capitaine, \nameref{sec:schurk-heren} est un Yarkora qui se méfie de l’Empire. Il vous faudra sans doute éviter de mentionner que vous travaillez pour l’Empereur.

    Le dernier port d’attache que je lui connais est \textbf{Pizkoss}, il est certainement en train d’essayé de refourguer sa marchandise !
\end{quotebox}

\subsubsection{Rebelion}
\begin{quotebox}
    \nameref{sec:lindi-dangon}: Bonjour, je viens aux nouvelles, comment se passe la recherche de l’artéfact ? Vous avez besoin de quelque chose ?
\end{quotebox}

Les joueurs racontent\ldots

\begin{quotebox}
    \nameref{sec:lindi-dangon}: La \textbf{Boite de Jebble}, ça me dit quelque chose, attendez une seconde\ldots 

    \textit{Lindi disparait de l’écran un instant puis revient}

    \nameref{sec:lindi-dangon}: Effectivement, un Jedi en parle dans un de ses rapports. \nameref{sec:dass-jennir}, il n’est pas très précis dans son rapport, mais vous devriez aller le voir. Il est en retraite sur \textbf{Muunilinst}. Je vous fais suivre les coordonnées où vous le trouverez, soyez respectueux et diplomates ! Rappelez vous que c’est un Jedi !
\end{quotebox}

Les héros se rendent donc sur \textbf{Muunilinst} (normalement) pour rencontrer \nameref{sec:dass-jennir}. Dass Jennir se montre tout d’abord froid et distant
\begin{quotebox}
    \nameref{sec:dass-jennir}: C’est pour quoi ? Si c’est encore pour réparer votre moissonneuse, revenez plus tard, je suis occupé là.
\end{quotebox}

Aux héros de se montrer diplomate pour l’amadouer ! Quand c’est fait. Ils lui parle de la Boite de Jebble. En entendant ce nom, le visage de Dass Jennir marque un sentiment de souffrance. C’est manifestement un souvenir douloureux
\begin{quotebox}
    \nameref{sec:dass-jennir}: Oui, je me souviens de ça ! Je ne l’ai pas vu personnellement mais elle faisait partie de l’inventaire des objets de collection pillé par l’\nameref{sec:uhumele} lors d’une mission qui a mal tournée. L’équipage de vaisseau à gardé tout un tas de babioles afin de se rembourser l’échec de la mission. La boite devait se trouver parmis les objets.

    \textit{\ldots bla bla les héros essaient d’en savoir plus \ldots}

    \nameref{sec:dass-jennir}: Je suppose que \nameref{sec:schurk-heren}, le capitaine doit être en train de refourguer sa marchandise quelque part sur \textbf{Pizkoss} !
\end{quotebox}


\subsection{Uhumele}\label{sec:uhumele}
%   Ici une idée est qu'au moment de quitté la planète pour l'étape suivante, les héros se retrouvent pris au piège par des troupes de l'empire qui on pris leur vaisseau en otage. Histoire de varier l'aventure. On peut même se mettre une petite baston spaciale.

% La suite c’est qu'il faut retrouver la boite avant que quelqu'un d'autre ne mette la main dessus (l'Empire ou un rival de Palpatine). Mais c'est raté, c'est les méchant d'en face qui récupèrent en premier et qui l'ouvre.

% scénario suivant et final, les méchant tendent un piège aux héros grace à Céleste mais les gentils parviennent à libérer Celeste et à remettre l'amulette dans l'oubliette. Cette dernière est récupérer par la faction des héros et conservée à l'abris.